想問下香港政府有無咩部門係負責研究法律？

果日睇到篇新聞話個法官跟據法例黎講口交唔係性交

諗諗下有好多過哂時既法例
有無咩相關部門係做依樣野

過時就岩啦 過時就用祖國法啦

律政司應該有個部門處理，但係立法會先有權處理

法律改革委員會係獨立㗎，政府唔提交法案立法會處理啲咩？

正解

[edit] DOJ嘅部門係 Law Drafting Division

香港法律改革委員會（法改會）於1980年1月成立，負責研究由律政司司長或終審法院首席法官轉交該會的有關香港法律的課題，以進行改革。

存在感同實效都極低

個法官自己研究。
另外各大學法律系都有professor做研究。

岩岩上去睇下d資料
集體訴訟由2012 年開始傾 傾到依到都未得
好慢